覺唔覺係公車睇書好造作？

好心D人唔好扮晒野啦

乜撚野公車

公車上書，即公車孝廉連署上書，指康有為於清朝光緒二十一年（1895年）率同梁啓超等公車孝廉聯名向北京的光緒皇帝上書，反對在甲午戰爭中敗於日本的清政府簽訂喪權辱國的《馬關條約》。此舉被認為是維新派登上歷史舞台的標誌，也被認為是中國群眾的政治運動的開端。

如茅海建等不少學者則考証許多文獻表示，康有為所謂的組織「公車孝廉連署上書」，事實上，只是一次自吹自擂的事件，只有八十個舉人參加連署，而非康有為所稱的一千多人。而當時僅僅一名廣東舉人陳景華的上書都有兩百八十人的連署，遠勝康有為。其實當時也有真正成功的上書，實由當時的翁同龢、李鴻藻、汪鳴鑾等京城高官發動組織，目的是阻撓《馬關條約》的簽訂。

車公雖然係武官，但係關公都睇書啦，人地唔睇多d兵書點打仗

我都睇錯左做公車上書

老鐵牛逼666666😂🤙🏻🤙🏻🤙🏻

今朝先係地鐵見倒個米9鬼佬著西裝懶係斯文 咁 仲要睇英文書

公你老母車

睇錯公車上書+1